成日話比特幣類比黃金，但而家咁多加密貨幣又點做到黃金個價值？

求學問

又狗幣又以太，仲有一堆妖幣

唔係bitcoin類比黃金，係黃金類比bitcoin，嘰嘰

啲垃圾coin 無人mine 就無security ，無security就無價值

虛擬貨幣由一開始係等人有機會係其他人身上賺錢

運氣好咪賺

稀有可開採物質除左黃金仲有好多
但點解黃金先有依個地位

理由都係一樣

市場認同最重要，本質已經唔係重點
所以整多幾多隻老翻btc或者改良版btc都取代唔到

點解呢個世界有銀銅鐵鋁錫鉑，黃金又做到黃金個價值?

因為世界貨幣最終會變做Bitcoin本位制

但物料有工業價值
你無可能整一架車唔用鐵🤷🏻‍♂️

姐係點？🤔唔太明白

Scam

就係想學下野丫嘛
成日scam

根本scam
前人分後人錢
Crypto is scam

咁點解唔係鐵貴過金？
講用途鐵一定多d

推到幾萬美金一粒
個棚冧落嚟咪勁過雷曼財政部啲人盲嫁

鐵多丫嘛
開採成本平

傳統咁講

金礦少過鐵礦好多造車計，黃金太軟，唔啱用，雖然黃金生銹極慢

賺到錢就係金係diamond hand
蝕到仆街就係屎係scam
明冇

你已經講左Bitcoin 同dogecoin 既分別了

貴金屬始終係物料，有實質用途，又有開發成本
eg 黃金開採貴，鐵制品個價錢都建基係鐵嘅成本上

張鐵床賣10蚊，啲人都會相信堆鐵起碼都有個價值

而且個問題係阿豬阿狗都可以出隻幣
金屬起碼係非人造

但個價值唔可以只係睇依啲野
就算實質用途，開發成本 不變下，貴金屬個價都會升升跌跌

睇市場反應，Supply and Demand先係最重要
有人覺得btc值60000u，咁佢就係60000u

要作為交易商品，個本質係需要有一定要求，但最後值幾多錢同佢本質同成本關係唔大

市場接唔接受，多唔多人用，大眾認知，甚至落左幾多錢做宣傳，相關嘅產業配套都有影響

而垃圾幣喺呢方面一定差過btc

吊，又係呢啲鳩問題

你幾萬美金cash咪又係樹皮/廢紙

明未？

黃金有實際工業同認知價值

Bitcoin冇工業價值,只有認知價值
但事實上係認知價值都受到質疑
如果講到尾係得個信字以及對未來價格嘅憧憬
咁結局可以參考荷蘭鬰金香球、英國南海公司股票、法國密西西比公司股票、清末滬股市橡膠概念股⋯⋯

價格除左成本 重有需求

smart contract
defi
算唔算你講既實質用途？

點解btc成日同洗黑錢掛鈎
都間接證明左佢係交易上既用途同特性

洗黑錢幾方便

散户:bitcoin用黎去美元，所以要用美金換bitcoi要
大户:用bitcoin換美金

金同銀係一種元素，地球存量有幾多一早決定左，貨幣增長既速度就等於金銀開採既速度。

crypto d人話係limited supply, 個機制係隨採頭進度逐步將reward減半，直至將reward封頂。

但問題係，我搞隻新幣出黎都係sha256, 都係blockchain, ，佢物理性質就係data同算力，只要有電力同礦卡就可以有新供應。

咁crypto currency同 fiat currency無分別，都係個靠信字，需要背後有一班人/組織/社群支持住.

只不過 fiat currency用國家同國民做backup, 呢個政治實體係有憲法有共同體意念支撐住，有obligation去維繫貨幣既穩定。

但係crypto呢？大家三唔撚識七，出左信心危機就各自飛，盡其量背後有個人/一班人揸莊穩定住，呢班係乜尻人都唔知，咁樣仲衰撚過fiat currency.

留名學野
有咩準則介定垃圾幣

所以我見到近期一個動作就決定要ALL IN BITCOIN
就係前排教主話可以用BTC買車同企業買幣
呢樣野令到BITCOIN唔再會有底 低到某個位就肯定有人接
因為可以用TESLA黎做類比價值 永遠唔會低過呢個位
講到尾
世界上所有貨幣都係一張廢紙 佢有價值係因為有人信
只要有人信 個樣野就有價

咁如果我出一隻新加密幣，講明掛鉤BTC唔用美金，咁又得唔得？係咪又有佢本身個價值？🤔

你講掛鉤就掛鉤？邊個信你？你有足夠既bitcoin同人exchange咩？

BTC一出都係話值幾蚊美金
咪又係有呢個問題🤔

所以BTC作為世上第一crypto，最有可能取代黃金

其他coin要睇用途

上巿公司成百億都係咁買

呢個年代仲講穩定性 講潛在價值其實真係好似話56k就足夠一樣

有人用佢嚟交易咪無問題

有人用咗好Q多個買pizza 添

你可以做一隻原理一模一樣既bitcoin 2, 3, 4, 5, 6

無人買無人信既1亳紙都唔值

睇來你真係唔識個喎。。。。。

黃金係唔會生銹。。。

大陸啲畫師可以畫到同梵高9成似，但點解售價低過梵高真跡咁多？

BTC值幾多係睇有啲人肯用幾多美金嚟換
你想出一隻新幣同BTC掛鉤，就一定要準備定一堆BTC，以你制訂嘅匯率同揸住新幣嘅人兌換

股票由一開始係等人有機會係其他人身上賺錢

運氣好咪賺

咪就係唔識先問

你要睇 鑽石與水

Bitcoin就好比傳銷，愈早入場愈有利

只有btc 可以叫做digital gold

駁唔到

類黃金個諗法其實不嬲都錯，直接話btc係古董仲好，真btc trade銀包對銀包講緊用小時黎計，要搵日起個類微信錢包咁先可以即時交易，但咁樣又無左去中心化，將btc當做古董會好d，康熙用過支毛筆都唔洗有實際使用價值，10萬賣比你你要唔要？呢個就係btc既價值

利申12000美有貨

如果咁講，BTC呢類只有估值，有樣虛擬野揸手，到大家散水唔玩就可以乜都唔值🤔

類似你支毛筆，係飯都無得食嘅年代，就送都無人要
太平盛世或者玩古風，就炒到天價都有人出價要

你不如投資午餐肉，核戰之後你就係最財主
咩Bitcoin、古董、名畫、貨幣喺末世都未必有人要，可能核戰之後啲國家都滅亡哂

咁驚咪唔好買
呢個世界有咩係永恆